
\medskip

Le capitaine d'un navire possède un trésor constitué de $69$ diamants, \num{1150} perles et \num{4140} pièces d'or.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Décomposer 69 ; \num{1150} et \num{4140} en produits de facteurs premiers.
\item Le capitaine partage équitablement le trésor entre les marins.

Combien y-a-t-il de marins sachant que toutes les pièces, perles et diamants ont été distribués ?
\end{enumerate}


\bigskip

